林卓廷批馮驊反口准長者打尖投票 周浩鼎否認有偏幫：係佢哋身體情況嘅問題

（獨媒特約報導）選管會今就立法會選舉指引提出修訂，讓所有年滿70歲之長者優先投票，被質疑傾斜親建制人士。民主黨立法會議員林卓廷批選管會主席馮驊「反口」：「全世界都係咁投架啦」；民建聯立法會議員周浩鼎則表示歡迎修訂，否認政府「偏幫」建制派：「社會上好多政策都對長者有優待，係佢哋身體情況嘅問題」。

記者：湯璧瑜

長者身體一定有問題？
你就有問題呀

思想有問題就唔應該投票

周浩鼎即係歧視傷殘人士啫

哦!! 你歧視長者, 平機會告你

年齡歧視

政府又玩野

上次區議會叫你唔好加 DQ 機制個諮詢大會驚到唔敢開，事後仲老屈話好多人支持，呢筆都未計

至於選管會是否安排攝影隊到票站拍攝點票站情況時，馮驊未有否認，只稱正研究好與壞，但稱若要拍攝，也只會拍攝有可能在票站內造成秩序問題的人士；問及參加初選或「雷動計劃」人士是否要申報選舉開支時，馮拒評個別情況，只稱公開表示有意參選者就要申報選舉開支。

寫意見書時記得反對埋哩一樣

死老野身體有事咪唔好去投票囉屌你老味

其實冇乜好反
上次區選大把老人家,坐輪椅都係照排
咪俾佢地投先囉

投票前唔該搞個驗證碼先
腦退化又一票 健全又一票 屌你咩

小人係某日大三罷當日 美其名話罷工 實質係去做「運動」 踢波呀！ 其間整到十字韌帶同半月板撕裂 到今日都係唔跑得 請問周議員係歧鳩視我定無鳩視我呢

正確宣佈 投票日=全民輪椅日

朝早老人家投完，中午出tg唔俾入去投票，你話邪惡港共做唔做得出？

我反而覺得票站後生同班廢老會開大拖 佢借d意終止投票

匪共的目的係要禁止香港人拿到一半席，完

屋企有細路嗰啲又可唔可以優先投票唔想獨留兒童在家中喎

身體情況有問題，你班奶共狗又推班老人院廢老去投票?

去完美國先開波 係咪怕俾美國問到口啞啞

(2) 殘疾歧視條例（第487章）
《殘疾歧視條例》在訂明活動範疇內基於某人的殘疾而作出歧視行為即屬違法

現家係逆向歧視正常人

仲未嘅